召集鍾意飲手工啤酒既巴絲

最初開始飲手工啤酒係因為貪得意
後來愛上左每次試新啤酒都有新刺激
偶爾都會同朋友試新嘢
今日試左哩個

帶香蕉味既imperial stout
以stout黎講咖啡味唔算好濃
本來ff佢有好重既咖啡味
不夠整體黎講都幾平衡
價格參考：$52

手工啤係咩意思

上星期五去左Kowloon Taproom飲 local tap
門神隻期間限定柚子tap 好好飲

只係用水 小麥 大麥 啤酒花 酵母既酒
味道比藍妹個類啤酒更加豐富同香

留名學野

有冇邊間可以一個人坐底慢慢飲？

其實手工啤無一個公認既定義
不過產量一定會比較少 多數係細規模啲既啤酒廠製

多數製酒人會依自己口味調製啤酒
所以味道會比較特別少少
叫做多啲選擇咁啦

求指正

柚子味夏天飲一定好正
有興趣試試
去到幾時？

巴打有無對邊類味道特別有愛？

其實有時我會買返屋企 或者同朋友買去街邊飲
不過偶爾都會係老尖飲
或者中環（比較少去 車費貴）
巴打喜歡係酒吧飲？
飲住啤酒同人吹水好正

麥啤同黑啤

好鐘意飲Belgian tripel留名

成日去屋企附近飲手工啤

無話到幾時架
賣晒就無

遲d有兩間都想試下

觀塘同旺角都有多手工啤選擇既餐廳

買返屋企，自私飲
唔係個個frd 識欣賞

飲開依隻，已經成為啤酒類嘅指定專用飲品

留名

Lm

最近去開tst台式手工啤

掌門?

上個禮拜五我都去咗kowloon taproom
In鬼佬we trust

但我好早走左了 轉左場
但間野幾好食

果次經過望落幾正

搭單一問 有無巴打知道D隻蜂蜜啤酒係邊到有得買

後面係beer and fish

Tapsroom 我個人鐘意旺角TAPS 同 大坑second drafts 多d
新開間madhouse 打算今個星期尾去睇睇，順便黐酒飲

Second drafts 睇落好OK 喎
不過大坑好遠

有時會去Roundhouse

灣仔定中環?
其實有無分別?

唔知啦

去中環比較多，兩間On Tap張List應該會唔同

尋日百佳買左2枝鬼佬
口感豐富 第一次飲手工啤

觀塘 where

咩都未試過可以點入門

去supermarket買幾隻唔同款試下先

有冇巴打去開旺角Tap飲?

旺角有邊間推介?

tap真係香港一間唔錯既taproom

中環執左beer n fish同 brewdog之後少左係呢邊飲, 呢排多左去掌門同埋自閉飲

佢哋啲食物都幾好食 咖啡都唔錯

有無絲打(or 巴打) 想組團去?
我身邊d fd少飲酒

行遠DD 去印度佬到開Botitle 飲

去d bottle shop 叫人執個新手pack 俾你

brewdog咁快執咗

可以啊 不過tap好細間 未必有位😂

Brewdog係咪英國牌子果個brewdog

本地手工啤黎講少爺都不錯
不過鬼佬真係好抵

中環去開the globe
老尖去開花生吧
好實惠 而且無咁多人

絲打 (or 其他有興趣一齊既巴絲) 可以tg我啊

哩個我未試過啊
不過試過另一隻organic honey dew都正
蜜糖味好香又唔會太over

Dickens bar local craft beer 嘅生啤

係，之前係荷利活道開咗間Bar，去過一次，唔係有巴打講都唔知執咗

今晚收工同大家分享下啲飲過既手工啤
不過唔係次次都飲到自己鍾意既嘢
有時都會中伏

或者直接叫老闆推介下啦

咁平時D啤酒成份係咩

新手想試有咩推介 通常邊到有
淨係飲過啲垃圾啤 想試好嘢

Lager Beer 拉格啤酒
正常既就水，大麥，啤酒花
但量產既代價就係冇特色唔足料
飲完 Craft beer 覺得佢地似水

我去開就…
craftissimo (店)
掌門 (酒吧)

飲過鬼佬，重口味到，飲一啖已經想即刻掉左佢

原來係呢間 一條友任坐得唔得

想問你地係去開啲專賣手工啤嘅bar?

其實家下多左好多間
Kowloon taproom 何蘭正都有去開

TAPS

慳錢用埋d 粟米糖水，貪快發酵又唔足時間
入左樽入左罐之後又處理唔好

去開呢幾間Bottle shop
Craftissimo （上環）
Hkbrewcraft （中環/TST)
Beer exchange (mk)

上次想去何蘭正但佢full booking

得既 weekend下晝人唔多

我半日夜晚收工去 但要坐出邊
枝豆好味

新手留名待試

去旺角Trafalgar飲，幾十種手工啤

我懶得拎，鐘意上網買

有冇人去開Frites?
幾好坐地方又大

試過鬼佬同門神
可能係口味問題 我覺得多數都係伏

鬼佬IPA 我ok一枝又唔貴
另外飲開Hong Kong beer 隻big wave

其他外國野係去little creatures 飲多
有無西環飲

Lager 都有手工啤酒版本....
飲落會有密糖味

唔好拎 commercial beer 比

仲有冇其他? 新界人騎牛去, 出年都去唔到

上面有巴打提過果間beer & fish 係大埔喎

三多好似都有賣，唔知而家仲有無

我係新西騎牛勇士
BTW, 去踩單車, 大埔唔係有2間?

老堅都好多特色野飲，大路手工都有

不過麻麻地 Little creatures，佢同門另一隻手工白啤Macs我都覺得一般

大尾督好似有兩間？係一間飲過，on tap 得 Erdinger dark and Carlsberg...

定係King's Belly個邊，個邊都有好幾間，有啲有Bottle craft

佢灣仔北都有craft on tap，不過好多都唔好飲喎 MK個間係咪好啲？

西營盤 Craft & Brew 都唔錯呀

craftissimo 好似有搞網上店，你可以睇睇

thx 巴打，我都搵到另外一間
仲可以平d 送貨，雪櫃細擺唔到咁多樽

再唔係去士多訂囉，買日用品又買酒
家陣士多有黑無常

Ipa/pale ale 撚

g持
之前見到巴打講the little creature
個人覺得唔錯，不過野食太貴，淨飲就算

MK多choice啲咁囉

個人口味推介

羅斯福系列 好粗略咁講就係加強版健力士
數字越大 越重口味

勃艮底公爵夫人
酸啤 偏門野 反應兩極 但我鍾意

吾飲brewdog punk ipa吾好話自己似craft beer

吾你老母

咁你有無飲過啊

絲打你tg係咩

見到了

The globe 同faats place
一個係中環 一個係尖沙咀啊
Bottleshop 去開craftissimo

係咪因為唔鍾意啤酒花

第一枝就係飲佢

見citysuper有好多
推薦邊款？

Live

巴打仲有無其他推薦？

最左邊果杯係咩黎？

其實睇你喜歡咩味 city super pale ale 同stout
Ginger ale都有得揀
上次飲過哩隻stout幾正
椰子味幾香之餘又唔會太over

都差幾遠下

今日少爺隻新野

衝緊出黎飲啊 等埋我

我第一次飲craftbeer 都係飲punk ipa

btw吾你老母

真係差幾遠

算啦, 試下其他廠吧啦
門神家陣已經變左marketing 公司, 專搞gimmick 野

我覺得真係伏

講番, 近來飲過覺得最正係 mikkeller 呢罐
一開d 柚子香沖出嚟, 飲落又酸又有d 柚皮甘, 呢d天氣真係一流

Spontanyuzu

留名學習

Wild berries好似咳水

我走左了

我覺得似糖多d, 同埋真係冇想像中既酸
btw 有冇試埋dry hopped ver. , 果隻幾香,襯佢新鮮飲

一齊分享

無 下次試

巴打我仲係旺角 你一個人？

Taps無位

我係染布房街

呢d天氣係出面企

有位啦

Sosad 緣慳一面 我岩岩10分鐘前走

有機會出黎一齊飲啦

其實我仲係旺角
你係一個人既話我可以過返黎

有冇人星期六會去Madhouse 開張party啊
有FREE FLOW Beers and Cider

杯野係利賓納+少少brett

我岩岩都飲左靚仔

今水靚仔掂唔掂啊

個人口味黎講我覺得一般
有d頭痛 好彩就返到

我覺得好似off flavour

玩到off 左咁大鑊

都幾肯定啦，係ipa off咗嘅味

Off左啦

yuzu saison is great

Gwei Lo sucks

the bosses of TAP also runs young masters and heroes...so always serves young masters and heroes beer...

gogogo

their beers....ai...no comment

會飲 但因為太多 通常唔記得名同埋好少encore
買返屋企既話大家會喺邊到買？

you picked ipa?

what flavour you love?

Hkbrewcraft/craftissimo/hkbeer exchange

鬼佬基本上都伏
門神就多數伏

did you really try the latest release??

i dont love ipa neither

多謝

you really tried 門神?

我又覺得門神幾好飲喎
反而岩先飲果d麻麻地

this one is one of my favourite

巴打有無tg

個次去飲完覺得幾甜好易入口 雪凍一流但佢話出邊無得賣 咪上黎問下巴打們囉

St 12正

門神我都唔太好 香港我都係鐘意少爺

可能我飲個d唔係on draft, 覺得真係麻麻

巴打你飲完啦？

飲完啦 趕時間 特登出去試佢新酒

GOOGLE完
想試
邊度有? 得CITYSUPER?
我返工金鐘屋企九龍灣
有咩賣點我比較就腳

少爺尚算穩陣
但係今次出days of being wild真係好一般

我見你無覆我我就返歸lu

中環 hk brewcraft

真心隻wild berries聞落勁似咳水

下星期搵你出黎飲黎 我諗依到留緊言既人有人我識

依杯係普通 dry hopped個杯好飲d

好啊 我上面留左tg
可以搵我

我要襯我仲係香港飲多d

早知叫果杯啦

你係邊頭？

Dry hopped我都覺得好d, 但我都覺得唔算特別好飲

靚仔仲瀨埋野

我住新界 出入要騎牛
返工就中環

係，off咗

中環大把啦

我之前無飲過靚仔 我以為我岩先味蕾有問題定隻味本身係咁

多數ipa off咗就會係呢隻味

無伴是重點
我d女仔fd飲cocktail 多

因為會飲到明顯IPA off左既感覺

我都知
但係對未飲過 Craft Beer 嘅人描述羅斯福系列 我淨係諗到 健力士

飲開手工啤嘅 大多都已經試過羅斯福
女友最鍾意嘅就係佢

好彩叫左細杯

其實比利時野我都唔太識形容 但比利時野真係好好飲

叫0.4真係會想倒左佢

比嘢

因為聽日要返工所以叫左0.2

比野

北角 the big bite 賣漢堡之餘都有手工啤 (brewdog) 住個頭嘅可以路過望下

好彩飲左一啖

我最後就試係佢果隻黑雞雙帝,同早排兩支牛奶公司, 真係好汶水下

枝黑雞雙帝...酒標靚囉

我唔敢再買唔 你叫我開番枝玉皇大帝都無膽啊 成50蚊啊

中環真係唔少

收工自己一兩杯走人

而家乜尻都叫自己手工啤

有無d冷少少 何蘭正愈黎愈多人
我多係堅尼地城飲
有間叫beeger

過癮

呢個真, 好多都係消費緊手工啤呢個名
打本地x手工啤,食哂兩家光環

堅聽地城都多啊

堅尼地城

我麻麻地個brand Monkey king 都麻麻

因工作關係之前有段時間都有揾下啲手工啤酒廠
自己唔飲
但以下資訊希望幫到手

少爺：黃竹坑廠有零售，比較過價應該比外面citysuper買平，有試飲，款式都幾多，位置近黃竹坑站

Black kite：都係黃竹坑造，但不設零售，好似只可以喺舖頭飲到，款式唔算太多，主要常賣嘅都係麥啤

門神：廠喺觀塘，星期五預約可以入去飲，剩入去傾過計，易揾的，就喺觀塘廣場馬會條路行入去2、3分鐘就到，都有啲特色野

Kowloon Bay Brewery：廠喺荃灣，暫時唔見有多地方有得賣，試唔到

葵興站附近有兩間唔記得名，一間近住一間叫做“金莎”嘅茶記，平時開6-10，星期六日及假期開4-10，門市加酒廠，入面仲有得報名玩自己釀酒，佢個牌子唔記得，但好有印象佢有兩款酒名比較特別，叫“港男”同“港女”
另一間近青山公路，未去過，記憶中佢有款酒係辣嘅，佢個網好似有詳細介紹佢邊款酒配乜野食品比較好

Hong Kong Beer：廠喺柴灣，我見有啲坊間嘅酒舖都有佢啲酒賣，但只飲過最基本嘅麥啤，應該都穩鎮

鬼佬(gweilo)：惠康都有得賣了

因為大部分資料擺左喺公司機，要揾番先有更詳細資料，希望幫到大家揾酒飲

另外citysuper，或一啲網上士多舖都有得賣
大家都可以試下由呢啲途徑入手

上年聖誕去過Kowloon Taproom試佢個聖誕限定手工啤，
好好飲
而家想搵都搵唔返
有無巴絲都試過？

自己一個女仔係個bar好似有點奇怪

ym always release ipa and stout only...

重複左
自收

i still have 1 黑雞雙帝...but should be ok wor

搭單問下 有無人知邊度有賣修道院啤酒
最近搵緊隻 Trappistes Rochefort 8/10
見過網上有賣 不過要買成打先免運費
唔知佢算唔算手工啤

講開門神 我今日問左

i love the sour mango more than the normal mango

垃圾server 問題
咁反而上去門神到試下

港男港女

8號, 10號呢兩支都算大路野, 基本上香港d bottle shop 都有
間唔中c記,一田都有貨

我都係鐘意酸果d 多d
佢果隻芒果味真係好似羅拔臣芒果布甸

老闆同老闆娘好nice的

the normal mango is too hoppy and bitter...just like a typical ipa

你話難飲就唔係, 係同佢形容出嚟既都有段距離
成支野真係冇咩特色可言, 各種風味都唔係太顯現到
等我果時仲第一時間撲去買

because at that time they just hired a new brewer...but i guess age for sometime should be ok...

門神真係走火入魔 全部變晒gimmick

我都係 趁仲喺香港

之前搵過marketplace 以為超市唔會有賣添
不過巴打可唔可以介紹下邊間bottle shop會有
聽日想去睇下

if 門神真係走火入魔....then many local breweries can byebye also

巴打幾時走

recently getting normal back

我試過一次又冇乜野，可能間bar都靜
……但係一個人撳電話好悶

and mak's also....

TST 上環 craftissimo

一田 city super 都有機會

the choice in citysuper is better

無錯
我幾中意同人一邊飲野一邊吹水
可能我個比較多野講

如果係指 鳩,屌,撚果d level , 真係88 都唔介意

九月2就走
但份intern返到八月最後一日dklm
日日都想不顧一切去飲酒
然而奴性……

我9月8
一齊瘋狂劈

屌, 就俾多次機會佢
睇下佢嚟緊有咩搞作

少人既話同staff吹水
我自己成日同friend夾唔到時間或者即興身痕就一支公走落去飲
岩既留個contact搵日一齊飲
去開tap

我見最近tko 一田都入左好多酒下, 值得一去

之前去左海洋公園嘅酒節，有隻蜂蜜味嘅手工啤，唔知咩國家咩牌子，淨係知好撚好飲
求全能嘅連登仔幫我搵下係咩啤

Gosnells London Mead???

yuzu saison

add u tg la

Shitty brew

lm

講真 本地craft beer 好多都唔係特別好飲
又貴過外國貨 我點解要飲佢

本地生產…但又唔係特別新鮮喎…

呢支氹人飲真係一流
根本就係凍蜜糖水

我上面有留tg

氹女一流

本地嘢我覺得係少爺值得試，其他有d真係去到難飲既level

我都記得係無乜酒味嘅蜜糖水
我都唔知咩包裝，試過應該就知係咪我想要嘅
唔該曬巴打

add jor

tg: ryangiggs

yes...but their style is so boring...always ipa and always stout...

其實唔止

講真,你只要交到正常level 出嚟, 我睇在local 個名,加你分又點話
可惜好多間連basic 野都未做到

至於新唔新鮮呢樣,我覺得都係有分別既, 飲過幾次新解1842 同 hazydaze,真係好好飲

cha chan ting gose, the new lager...classic pale ale...and?

你地會唔會諗住開個gp

seems there is only 3 versions of hazydaze released before only...i tried v2...
but hk beer is almost "selling" their equipment to carlsberg...

hkbeer其他酒真係麻麻 但hazydazy真係合格有餘

ich bin ein 煙燻+酸啦
momo wit 係 witbier 啦
之前有出過marzen 同 bock野
仲有岩岩出既 lambic

hkbeer is selling to craslberg

yes yes..you are correct...but they have too many ipa also....
p.s. i dont love ipa

開gp ok啊
但我而家整緊少少野 未得閒住
你地add我 @renxxx

佢其他酒真係麻麻, 唯獨hazydaze 頭兩水真係值得飲
家陣molamola 啦

我都唔係ipa fans
一杯半杯仲可以, 成晚飲ipa 真係不了

luckily i have tried once...

介紹番,近排天氣飲呢D 真係FIT哂
salty kiss(粉紅) 酸酸地,少少咸,消暑解渴真係一流
hire wire (橙) 有氣西柚汁, 西柚得嚟又唔會太甜, 有返d飲緊酒既感覺
cannonball (綠) 嗯...好飲既IPA嚟, 同埋個罐幾靚啊都

最緊要係呢幾隻建議售價都係2x~3x ,絕對抵飲

Magic rock

抵👍👍👍👍

grapefruit one is nice

推介石頭魚

利申IPA Fans

Salty kiss都好啱呢d天氣飲

新鮮石頭魚

真係正

啤酒拎黎灌
$52蚊不了
飲返asahi

唔同野黎 手工啤有佢有趣地方 有機會試下

untappd

真係唔同飲法
你拎支IPA , Stout果d嚟灌,分分鐘仲衰過對青島

會想死
真係要慢慢飲

YM does a lot chili beer recently lol, AL Pastor, 黑無常, and the new Lambic collab

咁多人話門神伏

吓吓飲酒出九龍過海，真心灰

Second draft 同中西區果堆啊，都唔少

新界真係唔知有咩地方好

西貢 bottle shop?

好耐冇去

飲過隻煙肉味...好過癮

新西最入出近新東最出，仲遠過去second draft ......
咩新西窮到連一間bottle shop 都無

Off topic : 2nd draft 個豬手飯，有冇人食過？

黑無常同lambic 都應該唔係regular 酒款...

元朗有地方有手工啤賣

Bottle shop 都有online shop 可以睇吓

新手留名

同女友去過kowloon taproom
之後自己單拖再去坐出面食住支煙飲真係好正
不過好憎飲d有果味嗰d
都係中意生啤口感同重麥味既啤，有無推介?

triple karmeliet 啦

港女on tap 唔錯
其他就

我搵到間係屯門

Foam Bar & Restaurant
網址:
地址: 深水埗界限街19G號地舖
電話: 2716 0522

介紹一下呢間，d手工啤非常出色
Draft 500ml先$45
慢煮亦都係一流
環境非常靜，希望佢唔好執

識貨

有冇港島介紹

jackhammer仲好飲，不過要on tap,bottle 好多擺得唔好

中環，灣仔roundhouse

btw何蘭正嗰啲純粹消費本土光環就算啦

second draft
the globe

有d有特色 有d去飲藍妹1664好過

仲有cwb coedo 有時有好野，但只限guest tap

何蘭正算ok la
roundhouse d酒好悶

我估佢d bottle 應該擺咗好耐

RH成日轉tap喎，仲悶就無計，本身香港好多特別野都飲唔到

何蘭正on tap 9成得local 野，仲叫乜無乜

之前都係跟高登舊po d巴打買嚟試

bottle ipa真係要早買早飲...擺得一耐本身再好飲都假

有無賣手工啤的地方介紹

屋企自己飲bottle 多
taproom 就 去過 TAP, Roundhouse Central
但自己一個去真係有啲on99 既感覺
尤其 Tap 長期多人排隊, 門口啲人望住你, 唔同coffee shop 咁可以慢慢歎

鐘意飲stout
第一次飲craftbeer stout 係 moonzen 陰陽 (老闆兩公婆送既 )
其中一枝係好怪, 中藥味濃, 另一枝幾好

上面有巴打介紹個枝 Kagua 紅色 都正, 不過好貴

最尾, 其實我想問 , 你地買bottle 有冇格價?
有冇邊間平啲?
每枝平幾蚊, 好快可以飲多枝

何蘭正真係擺明呃鬼佬

lunch time買咗兩支

唔該巴打 岩岩去左尖沙咀craftissmo 買到10

點解會唔啱位

等陣去beer exchange

果到真係相對平d ,但成日天氣關係唔開門果下煩

澳洲jj Lm

尋日講完
今日已經去中環買左3枝st.唔知咩12
今晚睇下可能試下

真心好野嚟

但今晚個肚有少少唔舒服
冇咩興趣飲酒

尋日係中環買左支UILTJE 既hoppy wheat
比預計中好, 一開好鬼hoppy, 又唔太苦, 又係輕鬆飲系列

果味好勁
飲落真係唔似10%
之前飲呀哥果D 8%熊啤D酒精味已經勁到我唔想飲
呢個反正冇咩
的確係好好笑
慢慢"debt"
但我飲左大半枝已經wing wing地

口裡說不, 身體很誠實

都係飲咗

果d 熊啤根本係酒精水嚟
極難飲

唔係咁易忍口啊

屌你打錯晒d字

留名學下有咩好飲
有無爸打可以推薦下邊啲偏甜少少
朋友飲唔到太苦
之前買過wittekerke既rosé味俾佢好鐘意
有無啲類似既可以買

Lager la

嘩痴線架52蚊?! 你邊度買呀?????旺角架啤酒舖36蚊囉唔該

叫佢飲正正經經唔果既比野啦，一係就fruit lambic
就算飲rose都唔好飲wittekerke啦........其實都幾一般，都係得68分

門神開頭出係超好飲，之後好伏
鬼佬還好啦

有冇巴打可以幫手整理一張bottle shop list
利申：住新界

9月尾有個手工啤節 有冇人會去

依支36蚊?佢做特價?依支siren係貴d...

之前搬廠呀嘛

36 定 38 之類，一定唔過39
正價 個間不嬲都平過去面

係咪好望角個間

想試 但好怕自己一個人去

呢個價應該得佢係

有機會一齊去試囉

上年去左，有啲貴，又無特別啤酒

不如自己約幾個fd 去酒吧飲/返屋企最抵

氣氛另計

多謝晒
等我買下俾佢飲先

係呀 d野食都幾好食 不過唔太夠食

雖然唔知係咪手工啤

但幾好飲

$24

唔係 係記錯左
同一日飲左幾支siren 52 果支應該係acid jam sor9
哩支38先啱
係尖沙咀買啊

Acid jam
正啊呢支

幾好味 不過敏感性牙齒 唔可以成日挑戰

Acid jam真係好飲

又係果d 飲完先知,嘩,原來成9.7度

真係掩飾得好

有冇人會去madhouse grand opening?

留名
間中會飲一支半支
近排貪方便係citysuper aeon果d 地方買
前排試左隻ballastpoint ipa 都幾正 不過好似都係有呀伯樣果支ipa 正d

今晚先去

夜晚先齊taps

門神好似會出檸茶啤

Gose?

西貢 the bottle shop
大埔 beer & fish, 三多
屯門 華運工業大廈士多
元朗 Good Stuff

淨係知咁多

早兩個禮拜個frd送咗一堆手工啤俾我

夠我飲一個月

係咪茶餐廳d fd

真係夠一個月？

都夠 兩三日一支咋

最近比屋企人話鳩我成日飲

一日二三支先正常

太任性

本野幾正

有無手工啤 TG group

有咩睇
BTW 見到支飛機啤真係

有冇人會去試門神支凍檸茶

我都想知

beer & fish